\subsubsection{\textit{Pasos del procesamiento digital de imágenes.}}
Los métodos de procesamiento digital de imágenes se pueden distinguir dos amplias categorías: Métodos cuyos \textit{inputs y outputs} son imágenes y Métodos cuyos \textit{inputs} pueden ser imágenes, pero cuyos \textit{outputs} son atributos extraídos de esas imágenes. Esta organización se resume en la Figura \ref{fig_digital_image}. El diagrama no implica que todos los procesos se apliquen a una imagen. Más bien, la intención es transmitir una idea de todas las metodologías que se pueden aplicar a las imágenes para diferentes propósitos y posiblemente con diferentes objetivos \cite{gonzalez_digital_2002}.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.42]{./img/PDI/steps.png}
\caption{Pasos fundamentales en el procesamiento digital de imágenes.}
\textit{Fuente: \cite{gonzalez_digital_2002} }
\label{fig_digital_image}
\end{figure}
\begin{description}
\item[Adquisición de imágenes] \textit{(Image Acquisition)} Este es el primer paso, la adquisición de imágenes podría ser recibir una imagen que ya está en formato digital, o requiere de un sensor de imágenes, cuyas señales producidas deben ser digitalizadas. Dentro de esta etapa existen múltiples factores que deben considerarse en el diseño de una captura adecuada como la cámara, la óptica, la tarjeta de adquisición, el ordenador, el software de adquisición, entre otros. Además hay que tener en cuenta factores relacionados con la escena como la iluminación, el fondo, la posición de la cámara, entre otros \cite{gonzalez_digital_2002}. 
\item[Realce de la imagen] \textit{(Image Enhancement)} es esta etapa se usan técnicas de mejora para resaltar detalles que están ocultos, o simplemente resaltar ciertas características de interés en una imagen. Tales como: cambio de brillo y contraste \cite{gonzalez_digital_2002}.
\item[Restauración de la imagen] \textit{(Image Restoration)} este paso también se relaciona con a mejora en la apariencia de una imagen. Sin embargo, a diferencia de la mejora, que es subjetiva, la restauración de la imagen es objetiva, en el sentido de que las técnicas de restauración tienden a basarse en modelos matemáticos o probabilísticos de degradación de la imagen \cite{gonzalez_digital_2002}.
\item[Procesamiento de imágenes en color] \textit{(Color Image Processing)} este paso tiene un uso muy frecuente, la imagen en color puede dar información adicional a la imagen en tonos de gris, dependiendo de la aplicación. Para procesar una imagen en color resulta imprescindible manejar los siguientes conceptos:
\begin{itemize}
 \item Fundamentos del color.
 \item Modelos básicos del color. 
 \item Pseudocolor.
\end{itemize}
\cite{gonzalez_digital_2002} 
\item[Ondeletas y procesamiento multi-resolución]\textit{(Wavelets and Multi-Resolution Processing)} Las wavelets son la base para representar imágenes en varios grados de resolución. Las imágenes se subdividen sucesivamente en regiones más pequeñas para la compresión de datos y para la representación piramidal.
\item[Comprensión de imágenes] \textit{(Compression)} se trata precisamente, de comprimir la  imagen con dos propósitos fundamentales:
\begin{itemize}
 \item Reducir su tamaño para su almacenamiento.
 \item Reducir su ancho de banda para su transmisión.   
\end{itemize} 
\cite{gonzalez_digital_2002}
\item[Procesos morfológicos] \textit{(Morphological Processing)} son el conjunto de herramientas usadas para extraer aquellos componentes de la imagen que son útiles para la representación y descripción de las formas \cite{gonzalez_digital_2002}.
\item[Segmentación] \textit{(Segmentation)} es un proceso que se utiliza para extraer o aislar objetos del resto de la imagen para su posterior análisis. Se da en dos sentidos:
\begin{itemize}
 \item Segmentación autónoma, para facilitar procesos subsecuentes. 
 \item Salidas, pixeles borde o que indican la frontera entre objetos, esquinas, texturas, entre otros.
\end{itemize}
\cite{gonzalez_digital_2002}
\item[Representación y descripción] \textit{(Representation and description)} la selección de características(descripción), el proceso consiste en extraerlas en:
\begin{itemize}
 \item Representación como bordes: características de forma externa como esquinas, inflexiones, entre otros.   
 \item Representaciones como regiones: características de propiedades internas como texturas, formas de esqueleto, entre otros. 
\end{itemize}
\cite{gonzalez_digital_2002}
\item[Reconocimiento] \textit{(Recognition)} es posible asignar una etiqueta a un objeto, basados en la información provista por los descriptores, o bien asignar un significado a un grupo de objetos ya reconocidos \cite{gonzalez_digital_2002}.
\item[Conocimiento acerca del dominio del problema] \textit{(Knowledge Base)} está codificado dentro del sistema de procesamiento de imágenes en forma de una base de datos de conocimiento. Este puede ser tan simple como detallar las regiones de donde la información de interés es situada, o bien, compleja defiendo una lista de características tomadas de diferentes contextos \cite{gonzalez_digital_2002}.           
\end{description}

En términos generales mientras la complejidad de una tarea de procesamiento digital de imagen crece, el número de procesos requeridos para resolver el problema también crece. \cite{gonzalez_digital_2002}  